Dual Mon 打機lag問題 (240hz + 60hz)

本身用開144+60 之前已經知道如果用borderless既話會拉低144hz mon個hz數
所以一直打機都係用fullscreen 冇咩問題
最近換左新機+新mon
但發現而家就算我用fullscreen 玩CSGO 只要我第二個mon開住youtube/twitch 或者放個手機模擬器係到掛機既話 我240個邊都會lag 而未換機之前 只要係用fullscreen就冇事

已嘗試:
1) 熄左browser個硬體加速
2) Delete個GeForce Experience (外國有D人del完係冇事)
3) 粒U因為冇內置display (3700x) 所以將個60hz插底板冇用

有冇巴打識搞

換埋另一隻做240hz

那有錢

係咪shutter lag?

個感覺係 主mon 個hz數會好似拉低左落去60hz左右
只要我副mon唔播野/將個模擬器拉返去主mon 就冇事
隻Game既FPS係正常 冇突然drop既情況

我都有類似問題
Main mon = 144hz
fullscreen無事 borderless就 shutter lag + fps 無drop

因為你冇內顯
我諗你插多張卡會簡單啲 2手執返張開機卡

但係舊電腦無事 唔知點解

係咪amd?

係AMD通病?

我係3700x + 2070s
舊機係1700 + gtx960

舊:144(DVI) + 60HZ (HDMI)
新: 240hz(DP) + 60HZ (HDMI)

係
不過可以試下

thanks 今晚try try

我反而同你相反 係主mon會拖低副mon hz 但又唔多覺副會影響到主mon
主120 副144
兩個都用dp
主mon fps跌到30幾果陣 副mon睇twitch都會跟住疾

你有時會drop fps?
應該玩得dual mon 高hz都會比低hz 拖低
如果用fullscreen打機就冇問題 係唔知點解今次唔得

又唔覺係drop fps
我個情況係主mon 唔會受副mon影響 好似睇youtube/ twitch呢啲30fps
主mon 一樣係可以高fps/hz 唔會跟住跌
但如果係主mon全螢幕之下如果效能關係落到得30-40fps 咁副mon睇緊既片例如twitch都會變到好疾但聲無問題
同你個情況係相反

2k144+4k60表示乜事都無

你平時玩game係用邊個? 同埋係咪都係一定要用fullscreen?

Full screen 啦
你係咪線材問題

2k144主 打機
副係4k60睇戲執圖用

岩岩諗到有個可能性
下面條taskbar我extend埋去副mon到而且開左transparency
放工返去試下熄左唔extend 睇下fix唔fix到 我記得之前我係冇呢條野

有可能係CPU唔夠力

個問題幾年前開始出現，到今時今日先有人討論，早知我就一早開post問啦，LM ！

你指我? 唔會掛?用緊9900K
再試多次真係主mon係唔多覺受副mon影響
但副mon係會跟主mon果一刻既fps 太低會低到連睇twitch既片都會跟住疾

玩得dual mon會志在用低階u？
我都用99k同2080ti sli
另一部3950x+2080ti都無事